% http://www.cybermidi.net/testi/fin_testo.asp?Cod=RE00117&Acc=n
% http://www.corogiovannipaolo2.it/Canti/Benedici%20o%20Sigore.pdf
\beginsong{Benedici o Signore}[
by={T: Valerio (Lode) Ciprì; M: Benedikt Enderle (Gen Rosso)},
index={Nebbia e freddo},
]

\beginverse\memorize
\[D-]Nebbia e freddo,\brk\ giorni lunghi e a\[C]mari
mentre il seme \[D-]muore.
Poi il pro\[F]digio\brk\ antico e sempre \[C]nuovo
del primo filo \[Bb]d'erba.
E nel \[F]vento dell'e\[C]state\brk\ on\[D-]deggiano le \[F]spighe
a\[C]vremo ancora \[A]pa\[D]ne.\[D7]
\endverse

\beginchorus\memorize[rit]
\[G]Bene\[D]dici \[G]o Si\[D]gnore
\[C]questa of\[G]ferta che por\[A]tiamo a \[A4]Te
\[G]facci \[D]uno \[B-]come il \[F#-]pane
\[E]che anche \[G]oggi hai \[D]dato a noi.
\endchorus

\beginverse\replay
^Nei filari\brk\ dopo il lungo in^verno
fremono le ^viti.
La ru^giada\brk\ avvolge nel si^lenzio
i primi tralci ^verdi.
Poi i co^lori dell'au^tunno\brk\ coi ^grappoli ma^turi
a^vremo ancora ^vi^no.^
\endverse

\beginchorus\replay[rit]
^Bene^dici ^o Si^gnore
^questa of^ferta che por^tiamo a ^Te
^facci ^uno ^come il ^vino
^che anche ^oggi hai ^dato a noi.
\endchorus
\endsong
